NBA球證及夏登齊做「幣少」 當球迷傻咩？

夏登（James Harden）今季得分升至31.5分，單看起手次數沒有太大變化，兩分球起手場均9.7次中5.球（上季10.1次中5.4球），三分波起手場均11次中4.1球（上季10次中3.7球），罰球10.1次中8.6球（上季10.1次中8.7球），得分上升主因是三分波更準，似乎和他搏取罰球的原因無關。
12月17日火箭主場迎戰爵士的比賽，夏登如入無人之境，9次「當對方冇到」直接殺入顏色區輕鬆取分，其中3次入樽，另外4球博得and 1，印證他快速的第一步及乾脆俐落的上籃（入樽）讓人防不勝防。

真的如外國評述一樣所說的，「No body can stop him」？

認真重看夏登入波片段，爵士球員幾乎是「放生」夏登，任由他大開中門。確實，幾球Foul In明顯是夏登的體毛搏到犯規，但若不是他醒目地利用「挨身」上籃及叫聲，又怎會成功「引誘」球證響起哨子聲？

反而我想問問爵士的球員，如果在季後賽和火箭及其他強隊對撼，又會否再次擺出這種程度的豆腐防守陣？

這是一個鬥搶分年代，

不設防防守是大趨勢，

人人都能成為得分帝。

夏登近仗手感不錯，助火箭戰績回升。（資料圖片）
夏登近仗手感不錯，助火箭戰績回升。（資料圖片）
關鍵是NBA球員有沒有決心去展示兇猛防守，我知道若打回80至90年代猛獸式防守，隨時U foul再加停賽10場（最重要是罰款驚人）！不是要鼓勵大家學Zaza去攝腳，但我真的很難說服自己，7呎1吋、245磅的高拔（Rudy Gobert）會被6呎5吋、220磅的夏登輕鬆撞開？

試幻想一下，如果高拔像90年代中鋒莫寧（Alonzo Mourning）強行在空中封波，甚至把夏登攔下來（只要不是攝腳，粗野防守是必需的）。

Harden對爵士轟入47分，包括被指走步時博得犯規

曾有人笑說，在現今的NBA，三分線外的神人是咖哩仔居里（Stephen Curry）、兩分霸者是大帝勒邦占士（LeBron James），而罰球的王者非夏登莫屬。火箭在今天（21日）作客熱火負99：101，夏登獲判18個罰球，射入15個。

對，夏登的罰球至少有40%是球證的「關愛」下出現，近兩年愈來愈多輿論指責夏登的被犯規是莫須有的罪名，而最離譜的是在爵士一戰的最後關頭，夏登使出招牌後Step Back撤步到三分線外，但那一球是明顯的Double Step Back，不但沒有被吹走步，反而得到三次踏上罰球線的機會...

夏登今季整體命中率為45.4%，三分為37.1%，暫時兩項數據都比上季常規賽佳。（資料圖片）
夏登今季整體命中率為45.4%，三分為37.1%，暫時兩項數據都比上季常規賽佳。（資料圖片）
夏登賽後被問到走步問題，霸氣地回應：「What do you want me to say？Tell on myself？」（「你們想要我說甚麼呢？說我自己走步了？」）被吹犯規的羅比奧（Ricky Rubio）賽後不敢投訴，因為投訴球證隨時被罰款2.5萬美元，說明了甚麼？

球迷不要怪責夏登走灰色地帶，也不要向有眼無珠的執法球證報以噓聲，因為他們只是擔任「NBA幣少」的螢幕主角，真正操盤是幕後老闆。

夏登職業生職每季最少獲得240次罰球，2014至2017年3季更起手超越800球罰球。（資料圖片）
夏登職業生職每季最少獲得240次罰球，2014至2017年3季更起手超越800球罰球。（資料圖片）
「幣少」背後操盤人很聰明，在深水埗找人從天而降派錢給市民，只是十萬港元的代價，就連上幾日頭版，讓全港皆知誰是幣少，什麼是「穩賺不賠」的掘礦機，抵！又有人說，幣少最後被捕，全港市民都知道原來他旗下的掘礦機是一場騙局，威完一天後臭名遠播，又是否值得？

這個世界有「明呃」，筆者幾可相信過一段時間後，沒人再記得掘礦機原來是糖衣陷阱，不法人士隨時用第二種方式、第二種工具「再呃過」！

等同看NBA一樣，有人看得出夏登是擺明走步或呃Foul，有人卻完全漠視走步問題，只當夏登是得分之神，甚至有人吹捧他已經超越佐敦（Michael Jordan），成為歷來最強的1 on 1球員，「我當堂嚇一跳，然後得啖笑」！

夏登今季得分上升，罰球是不可或缺一環。（資料圖片）
夏登今季得分上升，罰球是不可或缺一環。（資料圖片）
*所有數據截於2018年12月21日

玩玩具咁認真做咩姐

每幾年就有個架啦 早幾年okc成隊都係nba契仔又唔見有人出黎講 259一鏟入去冇2分就上ft line
格芬lbj安東尼以前比人打到死咁先有哨 又唔見有人出黎講公道說話
最撚憎呢d扮曬持平既說話 勇士拎冠個幾年大量moving screen班評述個個又變到啞撚曬咁

夏登一世都唔會有冠

認真講句 佢幾勁都好 垃圾體系係冇可能有冠

佢d step back 隻重心腳郁完又郁，同行無分別，跟本無可能block 到

NBA唔係改咗例 可以行3步喇咩

雖然佢走步真係多

kd唔係最強1on1咩
睇咁多年籃球
未見過人好似kd咁全能

佢接波個一/兩步好難分

唔係夏登fans
但篇文都真係幾偏頗

佢啲迷踪步真係

呢球係走步就無錯

反而想問下佢個40％ 點計出黎

Jh d 狗招已經深人民心 4唔4成已經唔重要了

有STEP ZERO

巴打係平行時空？前幾年黑雷個個都屌wor

又諗起 Harden自己肯造犯

鬍鬚的功用 Draw Foul專用

打鬚犯規

咁你直接話憎佢咪算囉

將篇文 牙登變牙龜
走步變三雙
又用得

僧係果 買犯係因 而

當年啲體毛foul

咁你上面篇野其實想表達咩？

咖喱係另一場向travel登“致敬”，即刻被人吹travel

之後咖喱串d球證呢吓大快人心 (十三號做就得三十號就唔準做？）

Curry 呢吓都仲冇咁明顯
Harden 個下係雙手接實左先再彈兩嘢

所以樓主篇文話球證特別關照夏登
BTW，咖喱嗰球應該係特登"致敬"，嗰場佢好似on fire拎左over四十分玩吓野都無所謂

好明顯係專登串夏登

111:108 lead得果三分咁大把點會專登玩野

前排重有curry mark夏狗果陣潑灑手叫佢play hard, 咪撚再扮野 究竟咩人先會鍾意夏狗呢狗人

佢有埋pre step zero

被人吹咗，咖喱識做13號呢個手勢，其實佢都幾有心

叫James 嘅都係走步當食生菜

呢個james黑人僧過果個james

今日0ft 點睇

留意下jh收波果下同curry呢下既分別啦 收完波重心步多左一下碎步
希望係理性 真心睇番 唔係盲反
curry呢下7左攞彩炸 仲大快人心
講jh走步 黎黎去去都係呢個gif 悶唔悶d呀
利申 大飛迷

唔使盲撐夏登喎，佢嗰下最後己經被nba官方公開話咗係travel呀證實咗係球證誤判。

傻仔都知咖喱擺明係笑travel登先咁做13呢吓手勢啦，兩件事都係三個week 內發生

我仲以為係睇足球先有P祖米赫洛域碧咸呢D罸球專家fans
估唔到籃球都有人欣賞罰球專家

啱，一個精彩gif點會夠夏登fans重溫，送多個畀你

咪得廿分lo 係呢個水平架啦佢

lbj比人打到死

仲拎埋弊少出黎比，都唔知做乜鳩

呢球咪又係收左波先兩下stepback 仲話理性 笑死唔笑死

如果咖哩有登登啲雞真係唔洗打
Off ball俾人捉到實曬

其實夏登仲有招euro step~

平時讓吓大家，所以行少一步

到佢認真時！

如果glo有呢啲雞，
早就復出幫吾王衝左上前8了

唔駛有呢啲雞啦，glo衝上去放籃邊有大敢mark，唔驚有病咩